G20財長會美國找盟友 聯手對抗中國

（法新社華盛頓15日電） 美國財政部高階官員今天 說，下週20國集團（G20）財長會議上，為了對抗中國 貿易做法，美國將尋求志同道合的夥伴。 美國總統川普升高施壓的貿易政策造成關係緊張之 際，涵蓋世界最大已開發與新興經濟體的20國集團將在 阿根廷首都布宜諾斯艾利斯舉行外長會議。 白宮上週宣布一系列關稅措施，近期內並準備公布 更多措施。 不具名財政部官員在一場簡報會中告訴記者說：「 我們一直以來都跟全世界志同道合國家合作，認清中國 貿易政策與投資政策對世界其他地區造成的問題。」 「大家一直都非常清楚這個問題。」 一名川普的高階貿易顧問今天警告，川普近期內將 會考慮對中國產品課徵額外關稅，以報復中國涉嫌竊取 美國公司的智慧財產。 美國官員長期以來指控北京，助長金屬產業嚴重產 能過剩，並強迫外國公司轉讓專有技術，作為在中國營 運的條件。 但美國貿易夥伴也譴責華府決定對進口鋼鋁課徵高 關稅。市場及國會議員警告，此舉恐怕掀起貿易戰爭、 提高消費價格。（譯者：林宏翰/核稿：盧映孜）